兩宗陰性結果誤作陽性確診 張竹君致歉

衞生防護中心傳染病處主任張竹君公布，昨日核對兩名新型肺炎確診個案的檢測報告時出錯，令原本結果呈陰性的兩人被誤列作確診，她就事件致歉。

張竹君解釋，第3426宗個案的病人，她原本經民政事務處為慈雲山居民的高危群組檢測後確診，被安排送往亞洲博覽館社區治療中心途中，發現出錯。她當時沒有下車，為安全起見被轉送瑪嘉烈醫院再檢測。另一名第3464宗個案為西營盤明愛恩翠苑的護士，早前經社署檢測，他當時仍然在家中等候送院。

兩人的樣本轉送衞生署的化驗所再進行測試，發現結果均呈陰性。

張竹君說，一般每日會收到化驗所整疊報告，中心職員誤以為所有報告也是呈陽性，繼續人手輸入個案號碼。她承認，看報告時未有看清楚，可能心理上覺得大部分屬於陽性，直至安排入院時查閱附帶報告時發現出錯。她表示，當局會檢討流程，在協調工作時要謹慎一些。

醫護係咪不斷自製危機及錯誤, 去JUSTIFY輸入中國醫護呢?

致佢老母